質疑港警違程序 羅琬璐父母：女兒應該無辦法聯繫我們

深圳一名女大學生上周六獨自來港後失蹤，豈料案件峰迴路轉，女生日前於屯門因盜竊化妝品及藥品被捕，被判囚14天。事主羅琬璐的父母向内地傳媒堅稱，女兒是清白的，家裡不缺錢，又質疑香港警方無通知家人是否違反程序，聲言「（女兒）一定是首先要跟家人聯繫的，我覺得她應該是沒有辦法聯繫我們。」。

羅琬璐的父親質疑為何香港警方無通知家人，「這個問題我也不明白，之前我不知道是這樣的。所以，孩子失聯後我沒猜到是這個結果。」有指事主可能保持沉默不希望通知家人，羅琬璐的母親說，「相信自己的孩子，這不可能，如果是遇到這種情況，一定是首先要跟家人聯繫的，我覺得她應該是沒有辦法聯繫我們。」

羅琬璐的母親稱，自己的女兒是清白的，她和丈夫兩個人都是中學高級教師，家裡不缺錢，女兒是在校園裡出生長大的，以他們從小對孩子的培養來說，不相信女兒會做出這樣的行為。強調「我的孩子乖巧、聰明，又很陽光，這個我們當父母的最了解。」

她和丈夫兩個人都是中學高級教師，家裡不缺錢，女兒是在校園裡出生長大的，與會否偷野無關

而家香港都唔同你搞大件事你就潛喇
仲要兜返上黎柒

認撚左罪 有晒cctv 仲可以兜？

父母話自己細路乖，係非常信唔過

大陸人本性冇變過, 都係鐘意偷呃騙

同咩職位有冇錢冇關

黑警唔通知你，係因為你隻蝗都18歲啦！

而你隻蝗唔通知你，就係驚俾屋企人知佢偷嘢

係啊 坐完未清白囉 重新黎過

違程序？黑警程序入面有話一定准聯絡外界？如果冇寫，就冇違到

屋企唔缺錢就唔偷得野咩邏輯黎 年中大把有錢人偷野喇

條女返到去實屌死佢老頭老母
做乜撚嘢搞大件事 震驚十三億人 無面見人了

有錢就唔會偷野
咩邏輯

hku精算美國出世有個女神女友，都照偷拍啦
個父母講啲嘢都onlun9

冇晒面

響香港句句講得咁大聲. 佢試下單野響上面發生.

阿SIR做野唔駛你教

啲支那人好心柒咗就潛啦

無矛盾 互屌

蟈蜻問題：

係支那，高級老師代表好人定不缺錢？？？

上面俾人判撚左係咪會即時通知家長？

吳幸美準備定等佢出獄訪問下佢啦

支那人 根本係貪心
14日咪益撚左你囉

支持黑犬"犬訊"好應該尊重鄰蟈文化，照辦煮碗：

我信佢一定唔係偷野，一定係唔記得俾錢啫
誤會誤會

喺東莞衰14日行政拘留你都唔會通知屋企人啦

上面習慣左收電話比錢？

屋企有錢就代表佢唔會偷野？

可能要簽回條，同寫廿次悔改書「我以後不敢偷竊了」

有錢就唔可以偷嘢？有錢人唔可以孤寒同貪錢架咩？

口供室間房有張POSTER 話你有權打電話嘅.

項明生話有個女所以唔會非禮男人

偷嘢可以係心癮, 唔關有冇錢事, 佢父母做教師冇理由唔知呢個道理

我隻狗好乖唔咬人架

多餘，住何成年人犯案判刑，警察/政府無責任通知任何人，犯人有打電話既權利，佢唔通知你，係你個女既問題

依家就係父母戇鳩，覺得「無可能架」，我個「乖女」一定乜都第一時間通知我地架，佢地以爲自己好了解子女，以爲家庭關係好親密

其實一句到尾，支西父母最擔心係佢地自己面子同仕途問題而已！！！

係支那尤其公墓員，你直系家屬有乜污點，除非你係TrueRedBlooded，否則冚家都玩撚完！！！

有種民族，係自己國家就唔識咩叫人權
去到第二d 地方，就無啦啦知道咩係人權

失蹤左又搵返 失而復得 應該開心先係啦屌
你係父母
寧願佢犯罪俾警察拉左
意外/一直搵唔返

響上面發生咪塞一筆錢同冇數

有無錢同偷野無關

衝出嚟柒，全世界都知佢兩公婆做到老師都唔識教女
其他父母仲點敢交託仔女比佢哋教？教咩呀？教偷嘢唔認賴地硬呀？

好想睇下微博d留言

支那人又想屈錢

查下隻支那雞有冇來港賣淫啦

警犬大戰支那狗
最好齊齊仆街死

可能留喺香港做
夠鐘先返支那

好正，有啲人仲話香港屈佢地

佢地係唔明點解父母做教師有啲錢，都唔通知佢地交錢放人，要跟程序檢控

各位巴打唔好因爲當事人來自支那就模糊焦點，應關注下個女仔喺警署有冇遇到不測。之前都有支那女疑犯喺警署比警犬強姦非禮，呢個女仔個樣唔測，我驚事情背後又有黑幕

深圳超越香港wor 犯罪率啊？

支那賤種最好搞大件事佢，咁先可以越搞越柒

又質疑香港警方無通知家人是否違反程序，聲言「（女兒）一定是首先要跟家人聯繫的，我覺得她應該是沒有辦法聯繫我們。」。

你個女知道自己柒左唔想揚出去咪唔聯絡父母囉柒頭

支那人好中意用自己嗰套嚟評論其他國家嘅事

她已超過十八歲

係可以聯絡

番學呀? 訓導主任打電話俾老母呀?

事實上拉佢拎口供前會比張 給被捕人事通知書佢
上面寫曬佢可以做咩 包括打電話
不過佢打唔打就係佢自由

應該係驚比屋企人知

屌條女都成年人啦,重細咩 唔通知屋企有幾閒姐
計我話條女本性根本極醜惡,但係係老竇老母面前就鵪鶉咁,扮曬好學生乖乖女 家陣偷野比人截到就唔夠薑同老竇老母講

可能因為收唔到電話要茶錢，所以覺得奇怪

做左咁多年中國人
都唔知道坐監係可以唔洗通知人咩？

你個女幾大啊 仲要幫你通知家長
條女諗住靜靜雞坐十幾日返去當冇事又話你知咩

全部攪錯，佢呢句係同個女劃清界線，底果句係我冚家上流人士，偷野係佢個人問題，同家庭無關

支那人喺香港作奸犯科天經地義 你哋港喱拉咗我個女以下犯上罪該萬死速速放人
以上係支那喱一般對香港嘅內心心態

3間舖都有CCTV，仲有得話誤會?

一定係香港人捉實佢隻手偷啦

知乎係屬於咩地方既平台?
中?港?澳?台?

其實呢個網站多啲受過教育嘅中國人
所以輿論方向係插啲護主嘅人

中国

邊個同你講無錢先會偷野

咁睇黎係事主唔想聯絡咋喎

支那人沒有一個是蘑菇的

斷正都話清白，死蝗蟲返大陸偷啦屌你老母。

差佬唔通知。定係蝗女唔想通知呀

打返大陸應該唔算係長途電話

正常人偷一間已經嚇到急急腳走
連偷三間舖
仲唔係慣犯？

可能仲惡過d慣犯
只不過未俾人拉

咪撚再兜啦

起碼告返香港差佬賠返幾百萬先算合理

擺明唔想偷嘢俾屋企人知 依家就全世界都知

落去同老毛講啦咁多嗲

牠

無錢而偷野都情有可原
有錢都仲偷野咪支那人本性囉
狗改不了吃屎

除非你冇貪污, 唔係你都唔會叫有錢.

抵撚死啦、一隻兩隻蝗蟲黎香港作奸犯科，屌你老母三間鋪一齊屈鳩你個女？ 你係邊位呀？ 仆街三部cctv影撚到，你都可以話香港人屈鳩你個女，你不如話有隻香港鬼上撚左你個女身偷野啦，屌你老母臭系，中

邊度偷呀？叫阿律政司割埋果忽畀大陸咪得囉, 到時畀封利是就返得屋企咯~

講真
你家窮無錢開飯 偷野或者都有人同情
但屋企富裕照偷就無人同情你 除非證明到有心理病唔係貪玩貪心

郭殺父母又係不相信/覺得佢xxx論
佢d 親朋咪又喺微博定乜鳩幫佢講好說話
結果呢? 仲打臉打唔夠 ?

高級老師子女一定唔會犯事？
同教徒啊會犯事一樣？

D蝗真係好能on9又厚面皮
連偷3間撚有面聯絡父母咩
家陣仲大鑼大鼓向傳媒屈9黑警
真係豬隊友黎
佢地個女話真係多謝哂